{
  "Quiz": [
    {
      "frage": "Wie lang ist der Äquator der Erde?",
      "antworten": [
        "20.000m",
        "30km",
        "60.000km",
        "40.000km"
      ],
      "korrekteAntwort": "40.000km"
    },
    {
      "frage": "Was ist der längste Fluss der Welt?",
      "antworten": [
        "Amazonas",
        "Nil",
        "Rhein",
        "Niger"
      ],
      "korrekteAntwort": "Nil"
    },
    {
      "frage": "Wie viele Tasten hat ein Klavier?",
      "antworten": [
        "74",
        "86",
        "82",
        "88"
      ],
      "korrekteAntwort": "88"
    },
    {
      "frage": "Von wem wird der Bundespräsident gewählt?",
      "antworten": [
        "Vom Europäischen Parlament",
        "Vom Bundeskanzler",
        "Vom Bundestag",
        "Von der Bundesversammlung"
      ],
      "korrekteAntwort": "von der Bundesversammlung"
    },
    {
      "frage": "Welches Land produziert jährlich die meisten Filme?",
      "antworten": [
        "USA",
        "Indien",
        "Japan",
        "Nigeria"
      ],
      "korrekteAntwort": "Indien"
    },
    {
      "frage": "Wie heißt der am schnellsten schwimmende Fisch auf Erden?",
      "antworten": [
        "Flugfisch",
        "Tigerhai",
        "Segelfisch",
        "Windfisch"
      ],
      "korrekteAntwort": "Segelfisch"
    },
    {
      "frage": "Was ist KEIN Gewächs?",
      "antworten": [
        "Geranie",
        "Moosfarn",
        "Incolornis",
        "Strandflieder"
      ],
      "korrekteAntwort": "Incolornis"
    },
    {
      "frage": "Was nutzt eine Fledermaus zur Orientierung in der Luft?",
      "antworten": [
        "Infrarot",
        "Röntgenstrahlen",
        "Speichel",
        "Ultraschall"
      ],
      "korrekteAntwort": "Ultraschall"
    },
    {
      "frage": "Von wem stammt der berühmte Satz: 'Ich denke, also bin ich'?",
      "antworten": [
        "John Fitzgerald Kennedy",
        "George Walker Bush",
        "René Descartes",
        "Julius Caesar"
      ],
      "korrekteAntwort": "René Descartes"
    },
    {
      "frage": "Welches Lebensmittel enthält das meiste Wasser?",
      "antworten": [
        "Gurke",
        "Wassermelone",
        "Zitrone",
        "Paprika"
      ],
      "korrekteAntwort": "Gurke"
    },
    {
      "frage": "Welches Lebensmittel gehört im botanischen Sinne zu den Früchten?",
      "antworten": [
        "Möhre",
        "Kartoffel",
        "Tomate",
        "Weißkohl"
      ],
      "korrekteAntwort": "Tomate"
    },
    {
      "frage": "Haptische Wahrnehmung beruht auf dem...?",
      "antworten": [
        "Greifreflex",
        "Gleichgewichtssinn",
        "Hörsinn",
        "Tastsinn"
      ],
      "korrekteAntwort": "Tastsinn"
    },
    {
      "frage": "Wie nennt man den letzten Tanz einer Tanzveranstaltung?",
      "antworten": [
        "Voraus",
        "Garaus",
        "Kehraus",
        "Durchaus"
      ],
      "korrekteAntwort": "Kehraus"
    },
    {
      "frage": "Wie nennt man ein tiefes, enges Tal, durch das ein Gebirgsbach fließt?",
      "antworten": [
        "Klamm",
        "Feucht",
        "Nass",
        "Schwamm"
      ],
      "korrekteAntwort": "Klamm"
    },
    {
      "frage": "Wer oder was ist Gerbera?",
      "antworten": [
        "eine europäische Landschaft",
        "eine Pflanze",
        "die erste Präsidentin von Südafrika",
        "eine Stadt in Lichtenstein"
      ],
      "korrekteAntwort": "eine Pflanze"
    },
    {
      "frage": "Nach wem wurde ein Gesellschaftsanzug benannt?",
      "antworten": [
        "Richard von Weizsäcker",
        "Gustav Heinemann",
        "Jürgen Klinsmann",
        "Gustav Stresemann"
      ],
      "korrekteAntwort": "Gustav Stresemann"
    },
    {
      "frage": "Was ist Speckstein?",
      "antworten": [
        "eine Fischart, die sich als Stein tarnt",
        "ein Gericht aus dem Mittelalter",
        "eine Skulptur im Römischen Reich unter Nero",
        "ein besonders weicher Stein"
      ],
      "korrekteAntwort": "ein besonders weicher Stein"
    },
    {
      "frage": "In welcher Religion gibt es Gurus?",
      "antworten": [
        "im Christentum",
        "im Hinduismus",
        "im Islam",
        "im Judentum"
      ],
      "korrekteAntwort": "im Hinduismus"
    },
    {
      "frage": "Was versteht man unter Brunsbüttel?",
      "antworten": [
        "eine Industriestadt an der Unterelbe",
        "einen Plakatkleber",
        "eine 630 Mark-Kraft",
        "ein Staatssekretär"
      ],
      "korrekteAntwort": "eine Industriestadt an der Unterelbe"
    },
    {
      "frage": "Welcher im 11. Jahrhundert gegründeter Orden rettet und pfelgt auch noch heute Verletzte und Kranke?",
      "antworten": [
        "die Dominikaner",
        "die Augustiner",
        "die Zisterzienser",
        "die Johanniter"
      ],
      "korrekteAntwort": "die Johanniter"
    }
  ]
}